教大保安拍照 WhatsApp 校方管理層群組

個人資料私隱專員公署，完成調查教育大學民主牆閉路電視片段截圖外洩事件，認為教大沒有採取合理可行措施，保障截圖中兩名人士的個人資料，違反保障資料的規定。公署表示，教大保安中心用手提電話，拍攝錄得兩名男子在民主牆張貼字句的閉路電視片段截圖，傳送到教大管理層Whatsapp群組，做法屬合法權益，沒有違反保障資料規定。不過，教大未有提醒群組成員截圖屬機密資料及不可轉發等。部份群組成員其後將截圖轉發至另外十三名教大職員及一名學生，未有小心考慮對方是否可信賴及提醒保密等；教大根本無法在短時間內，有效防止截圖再外傳。

私隱專員黃繼兒強調，法律保障所有人的私隱為基本人權，但不是絕對權利，犯法或犯規的人不可以私隱作為避風港或避難所。教大接納公署的意見，已在Whatsapp群組訂明須遵守保密原則，及制定閉路電視監察政策及程序等。

係呀, 你唔啱, 話你兩句, 無事喇, close file, 走啦

作完故仔啦 仲要冇人要負責 講事件有疏忽話自己改善左問題就算 屌垃圾

貼「若蓮喪子可喜可賀」有咩犯規犯法?

又無咗件事

「閉路電視片段截圖轉發教大管理層Whatsapp群組」合法係人都知
但「轉發Whatsapp內的閉路電視片段截圖至公眾」就擺明唔係合法啦

最後避談「轉發Whatsapp內的閉路電視片段截圖至公眾」可能違反保障資料的規定嘅問題

黃繼兒食屎啦

岩呀，wtsapp轉發梗係無犯法
但係入server房打開電腦翻睇+影相就肯肯定犯法
做咩唔敢講

搞撚錯 犯法唔駛受罰？

喂 看更入到管理層whatsapp group?

推，屌你老母，唔係唔洗負責呀？

maybe看更主管

教大學生會追擊私隱專員公署啦
要佢哋解畫

又要是旦捉個人出黎祭棋